本港第3季末，負資產住宅按揭貸款宗數199宗，按季增加72宗，增幅近57%

金管局數據顯示，本港第3季末，負資產住宅按揭貸款宗數199宗，按季增加72宗，增幅近57%。

金管局指，這些個案涉及銀行職員的住屋按揭貸款或按揭保險計劃的貸款，而這類貸款的按揭成數一般較高。

至於負資產住宅按揭貸款涉及的金額，增至11.55億元，按季急升近59%。當中，無抵押部分的金額增至3300萬元，按季升50%。

銀行自2011年首季起，並無錄得任何拖欠3個月以上的負資產住宅按揭貸款紀錄。

得果少少，增10000%先再講啦

得個199個

又唔係call loan

引AA9既topic

樓爆未

咁少都拎黎講